<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>用户手册 on</title><link>https://aegisub.github.io/aegisite/zh-cn/docs/</link><description>Recent content in 用户手册 on</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><atom:link href="https://aegisub.github.io/aegisite/zh-cn/docs/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>主页</title><link>https://aegisub.github.io/aegisite/zh-cn/docs/3.2/main_page/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://aegisub.github.io/aegisite/zh-cn/docs/3.2/main_page/</guid><description>欢迎来到 Aegisub 手册。要获取更多关于此程序的信息，请查看我们的 关于 页面，或浏览左侧栏中各个主题的文章。 与开发、编译 Aegisub 相关的文档位于 Bug 跟踪系统 上。
开始 # Aegisub 快速概览
常见任务：
用已翻译的文本制作音频时间轴 对字幕进行简单的排版 将完成的字幕附到视频上（用于观看或发布） 将字幕译成另一种语言 校正字幕使之与视频同步 为歌曲制作卡拉OK时间轴 创作华丽的卡拉OK特效字幕</description></item><item><title>关于</title><link>https://aegisub.github.io/aegisite/zh-cn/docs/3.2/about/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://aegisub.github.io/aegisite/zh-cn/docs/3.2/about/</guid><description>开发 Aegisub 的初衷是让字幕排版的工作（尤其是对动漫字幕组而言）不再那么痛苦。在这个项目诞生之初，许多支持 ASS 格式的字幕软件都因缺少一些关键功能（时至今日，它们中的多数依然没有改善；此外，几款竞品的开发进程也出于各种原因而中止，当然这与 Aegisub 没有任何联系），或是 bug 太多、不够可靠，导致它们并不真正实用。
自此以后，Aegisub 羽翼渐丰，逐步成长为一款高度自由的字幕编辑器。它囊括多种便捷的工具，能帮助您完成时间轴、排版、编辑、翻译等工作，同时还内置了名为&amp;quot;自动化&amp;quot;的强大 脚本环境（自动化原本主要用于制作卡拉OK特效，而如今已经有了许多新的用途，包括创建宏以及各种便利的工具等）。</description></item><item><title>概述</title><link>https://aegisub.github.io/aegisite/zh-cn/docs/3.2/overview/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://aegisub.github.io/aegisite/zh-cn/docs/3.2/overview/</guid><description> 这张截图展示的是打开所有面板的Aegisub主窗口：
两个最重要的区域是字幕栏和编辑框。
字幕栏显示您正在编辑的文件中的所有字幕行。所有行标有不同的颜色，这取决于他们的属性。例如，背景色为绿色的行是所选行。蓝色背景的行是注释行且不会显示在屏幕上。黄色背景的行是在当前帧能看见的行。红色字的行是与当前所选行时间重叠的行。从这里点击一行来编辑它。
编辑字幕 你可以使用编辑框直接编辑字幕行的文本以及其他一些属性。 虽然你可以在那儿的时间框里输入时间，但你几乎不会需要它的，因为在音频框里打轴要快得多。你也可以用视频打轴。你可以使用格式工具栏插入格式化代码到当前行。四个“AB”按钮可以改变行的不同元素的颜色。更改文本，再按下Enter键提交更改并转到下一行。按住Ctrl键的同时按下Enter键将只会提交更改但不会转到下一行
编辑字幕 使用音频框为字幕打轴（和音频同步）是个快速且准确的方法。音频展示能以两种不同方式————波形和频谱，来显示已加载的音频，上面的截图是它的频谱模式。
使用音频 在视频框中，您可以看到字幕在视频里是什么样的，您也可以设置字幕行从哪一帧开始、结束的，同时您可以用鼠标来移动、旋转、剪切字幕行来做到匹配视频上的标志之类的。
使用视频 最后，程序中有三个栏：状态栏用来向您展示信息，菜单栏和工具栏用于打开Aegisub的各种工具：
导出 拼写检查器 翻译助手 选择性粘贴 选择多行 样式管理器 颜色选择器 样式助手 重设分辨率 字体收集器 平移时间 时间后续处理器 汉字计时器 自动化 选项 脚本配置 附件管理器</description></item><item><title>亮点</title><link>https://aegisub.github.io/aegisite/zh-cn/docs/3.2/highlights/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://aegisub.github.io/aegisite/zh-cn/docs/3.2/highlights/</guid><description>Aegisub 的一些亮点：
简单易用却不失强大的编辑界面 在拼写检查／词典、翻译助手、特效标签提示、语法高亮以及各种脚本宏的协助下，字幕的翻译、编辑与校对将变得前所未有地简单。 误操作了？系统崩溃了？不用担心！Aegisub 的多级撤销／重做、自动保存、备份和应急恢复等特性帮您挽救您的字幕文件，从容应对系统崩溃、程序崩溃等诸多不测。 多种格式与字符集的支持 Aegisub 并不限制您使用某种特定的格式，它支持多种字幕格式（无论是 TTXT 还是 MicroDVD）的导入与导出操作。 多语言字幕？使用不支持 Unicode 的旧软件生成的字幕？完全没问题！Aegisub 对 Unicode 和大多数常见的过时编码方案都有完善的读取、写入支持。 强大的视频输入模式 Aegisub 原生支持几乎所有的视频格式，但如果这仍然无法满足需求，Aegisub 还可以调用您系统中的 DirectShow 环境来打开任何能够使用 Windows Media Player 播放的格式。 在您输入内容的同时，预览画面将会自动、实时地更新，让您能够直观地看到字幕在播放器中的实际样式。 完全支持可变帧率（variable frame rate）视频与 Matroska 时间码。Aegisub 能够直接读取 Matroska 媒体文件中的时间码，无缝集成于 VFR 视频的工作中。 长宽比变形？过扫描？Aegisub 拥有专门处理这类视频的工具。 可视化排版工具 为排版工作减负！无需手动编辑特效标签，您可以直接使用鼠标对画面上的字幕进行拖动、旋转和裁剪。 想要在不同分辨率或长宽比的视频中复用您的排版？无法辨别出视频中字符所使用的颜色？Aegisub 的相关工具可为您化解难题。 直观且可定制的音频打轴模式 利用高度可定制的音频工作界面，您将能以任何您喜欢的方式来制作对白或卡拉OK的时间轴。打轴从未如此轻松！频谱分析模式、时间后续处理器等功能甚至可以让这个过程更为高效。 支持几乎所有现存的音频格式。如果您恰好遇到了 libavcodec 无法识别的格式，还有 DirectShow 作为备选方案。 通过自动化脚本解决一切问题 上述功能还不能让您满意？您可以使用 Lua 语言来编写宏或导出滤镜来扩展软件的功能。 Aegisub 内置了一些现成的脚本，便于您快速地生成属于您自己的卡拉OK字幕特效。</description></item><item><title>贡献者名单</title><link>https://aegisub.github.io/aegisite/zh-cn/docs/3.2/credits/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://aegisub.github.io/aegisite/zh-cn/docs/3.2/credits/</guid><description>Aegisub 最初由 Rodrigo Braz Monteiro 所编写，Niels Martin Hansen 在此过程中也做出了重要贡献。开发工作在 2008 年由 Monteiro 主导，2010 年由 Hansen 接替，2011 年以后则由 Thomas Goyne 负责。
主程序 # 主要开发者： Rodrigo Braz Monteiro (ArchMage ZeratuL) - Lead developer, video system, audio system, subtitles I/O, tools Niels Martin Hansen (jfs) - Automation, Lua automation, audio system, tools Thomas Goyne (Plorkyeran) - Lead developer for 3.0 onwards. 开发组成员： Karl Blomster (TheFluff) - General code, FFmpegSource video provider Fredrik Mellbin (Myrsloik) - FFmpegSource and Avisynth-related code Amar Takhar (verm) - New unix build system David Lamparter (equinox) - Unix port Alysson Souza e Silva (demi_alucard) - General code 其他贡献者： Dan Donovan (Dansolo) - Miscellaneous tools Patryk Pomykalski (Pomyk) - Miscellaneous patching ai-chan - ASSDraw3 Evgeniy Stepanov (Azzy) - Some Linux patches, libass Mike Matsnev (Haali) - Some DirectShow code and Matroska Parser library 2points - Linux patches p-static - Linux patches David Conrad (Yuvi) - Mac patches Daniel Moscoviter (Mosc) - General patches Harukalover - Usability, various patches SAPikachu - General patches tophf - General patches nodame - General patches 安装程序 # 2.</description></item><item><title>General Disclaimer</title><link>https://aegisub.github.io/aegisite/zh-cn/docs/3.2/aegisub_manual/general_disclaimer/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://aegisub.github.io/aegisite/zh-cn/docs/3.2/aegisub_manual/general_disclaimer/</guid><description>This manual is a work in progress. It is at present incomplete and no information in it can be taken for granted. We attempt to be accurate on every point, to a reasonable degree.
Aegisub is software under constant development. While it is a goal to provide up-to-date documentation there will almost always be cases where the actual functionality of the program has changed since this documentation was last updated.</description></item><item><title>支持</title><link>https://aegisub.github.io/aegisite/zh-cn/docs/3.2/support/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://aegisub.github.io/aegisite/zh-cn/docs/3.2/support/</guid><description>您想支持 Aegisub 吗？这很简单！
反馈 # 您可以向我们提交反馈——通过意见、评论、建议等形式，也随时欢迎您报告 bug 或提出增添新功能的要求。您可以访问我们的 论坛 和 Bug 跟踪系统，或是到 IRC 频道 上和我们聊聊。
推广 # 您喜欢 Aegisub？请把它告诉您的朋友！推广这个词汇是帮助它成为最优秀字幕编辑器的一种绝佳途径。
捐赠 # 您是壕？请考虑给我们捐款！我们在业余时间里用爱发电，您懂的。
开发 # &amp;ldquo;只要有足够多的眼睛，一切问题都无所遁形。(Given enough eyeballs, all bugs are shallow.)&amp;rdquo;
&amp;ndash; 林纳斯定律
您想资助我们的开发工作，还是说您只是想贡献一些代码？以下是来自 readme.txt 中的一些建议：
首先，我们得告诉您，一部分源码的可读性不错，一部分还算过得去，还有一部分烂得不忍直视。祝您好运 ;)
在您开发一个新功能之前，您应该先到 IRC 上与开发者们商讨并确定这个功能是 Aegisub 所需要的，否则您就有可能白费功夫。不过若是 bug 补丁的话，就算没有事先打招呼，一般也都是欢迎的。
其次，如果您想要为 Aegisub 贡献代码，则您必须同意以下条款：
您需要将代码发布至公有领域，或将其著作权转让给我们的一位开发者。这么做为了防止源代码文件的著作权同时被太多人所持有。（例外：重大的改动也许会在 BSD 协议下以您的名义被接收，详询开发者） 请确保您的代码在提交之前已经通过编译并且正常运行。 补丁通常应当是针对 master 分支的，除非它修复的是 stable 而非 master 中出现的某个 bug。 Pull request 应 rebase 至 master 分支（或 stable 分支，如果适用的话），并且每个 pull request 都应单独开一个主题分支。请不要让您的操作记录中出现合并提交。 Aegisub 没有统一的代码书写风格，但还是请尽量使用源码中已有的某种风格（如果采用您正在改动的那份源码的风格，那就更好了）。 最后，全部源码基于 BSD 许可证进行开源。根据 GNU 的说明，BSD 与 GPL 兼容，这意味着您可以把 GPL 的代码嵌入 BSD 的代码中。但请记住，如果源码混合了 BSD 和 GPL 的内容，那么它将受 GPL 的约束。</description></item><item><title>FAQ</title><link>https://aegisub.github.io/aegisite/zh-cn/docs/3.2/faq/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://aegisub.github.io/aegisite/zh-cn/docs/3.2/faq/</guid><description>Aegisub 的常见疑问小整合——大多是其他页面没有涉及的问题。
制作卡拉OK特效？ # 请阅读 卡拉OK模版教程。
我能用 Aegisub 制作 DVD 字幕吗？ # 不能直接做，不过有一款实用的软件叫作 MaestroSBT，它可以将 SSA 转换为 VOBsub。由于这款软件在特效标签以及其他方面有着诸多限制，所以建议您先阅读一下它的使用说明。还需特别注意，它不支持 ASS——只支持 SSA。您可以在 Aegisub 的“文件 -&amp;gt; 导出字幕…”对话框中将字幕另存为 SSA 格式。
Aegisub 可以将字幕保存为 SRT 文件吗？ # 可以，但前提是不会造成信息的丢失。换言之，如果字幕中含有除了 \1c、\b 或 \i 以外的标签，Aegisub 就无法将其直接保存为 SRT。然而，您仍然可以通过“文件 -&amp;gt; 导出字幕…”（强制地）将其保存为 SRT 文件，只需取消勾选所有的复选框（整理特效标签、帧率转换等）即可。
我发现了一个 bug！？ # 请将它报告至 Bug 跟踪系统，并请您在报告中描述尽可能多的细节！记住，未被反馈在 Bug 跟踪系统上的 bug 对我们而言就相当于不存在。
为什么 Aegisub 没有&amp;lt;X 功能&amp;gt;？&amp;lt;Y 软件&amp;gt;却有！ # 这很可能是因为我们不了解您的需求。请在 Bug 跟踪系统 上提出您的需求，然后静观其变。
哪里可以获取更多的信息与帮助？ # 对于 Aegisub 相关的问题，论坛 和 IRC 频道 都是适合提问的地方。此外，Aegisub 的 开发 wiki 与论坛中还会有一些未收录在手册中的、比较生僻冷门的内容。至于与视频相关的一般问题，可以到 Doom9.</description></item><item><title>教程</title><link>https://aegisub.github.io/aegisite/zh-cn/docs/3.2/tutorials/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://aegisub.github.io/aegisite/zh-cn/docs/3.2/tutorials/</guid><description>以下教程可供学习 Aegisub（视频使用英语讲解）：
视频教程（录屏 # 对白计时 # 简介：讲解如何使用 Aegisub 制作时间轴。
作者：Karl Blomster
链接：http://mod16.org/aegisub/timingtutorialimprovisation.mkv
简介：展示一位经验丰富的用户使用 Aegisub 全速打轴。
作者：Karl Blomster
链接：http://mod16.org/aegisub/timing-fullspeed.mkv
汉字计时器 # 简介：演示如何使用汉字计时器将汉字时间轴与罗马字时间轴进行同步。 作者：Niels Martin Hansen 详情：XviD MP3 AVI，5 分 20 秒，12 MB 链接：http://jfs.itcamefromjapan.net/aegisub/demovids/kanji-timer.avi 卡拉OK计时 # TODO: 制作中 作者：Niels Martin Hansen 可视化排版g # 简介：演示如何使用 Aegisub 2 全新的可视化排版功能。 作者：Rodrigo Braz Monteiro 详情：Matroska/XviD/Vorbis，10 分 22 秒，25 MB 字幕：英语、葡萄牙语(巴西)（by AMZ）、法语（by shawurai）、德语（by Sqall） 链接：malakith.</description></item><item><title>卡拉OK计时</title><link>https://aegisub.github.io/aegisite/zh-cn/docs/3.2/karaoke_timing_tutorial/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://aegisub.github.io/aegisite/zh-cn/docs/3.2/karaoke_timing_tutorial/</guid><description>本篇教程将介绍如何用Aegisub读取一首歌, 将歌词划分成音节并添加时间码。
这篇教程基本是为零起点的人准备的。
开始之前 # 开始之前我们要准备好一些东西:
一首歌的音频文件。文件的格式可以是 MP3 或者 在视频文件中。Aegisub能从视频中读取音频，在不出意外的情况下，你无须从视频中提取音轨出来。 这首歌的歌词。如果是已经分好段的纯文本(.txt 文件)，后续工作会更简单。 这里使用一首日文歌作为例子。但是不得不提一下，Aegisub的大多数高级歌词功能都是为日语或者其它语言设计的。这些语言最终可以被体现为西文字母(罗马音、汉语拼音)。具体用法见视频教程。
读取歌曲音频 # 首先，我们创建一个新文件。如果你是刚刚启动Aegisub，那么直接在当前窗口编辑即可。
现在让我们打开歌曲音频。点击 音频 菜单中的 打开音频文件 &amp;hellip;
&amp;hellip;然后选择歌曲音频文件。
Aegisub会花费一点时间来载入音频。
当载入完成，你应当会在Aegisub窗口上半部分看到波形模式下的音频显示。如果你之前用过Aegisub，它看起来可能有点不同，建议跟着教程图的设置走，后面可以更轻松。
我们一会再看如何用音频打轴，先把歌词和载入的歌曲对应上。
提示 # 从视频中打开音频: 你可以在音频文件选择窗口中选中含有音轨的视频文件，这样不会打开音频，而是打开视频文件的音轨。
WAV文件秒读: 如果你有未压缩的 WAV 格式音频文件，Aegisub可以秒读它到内存中。这会节省大量时间，但是相对的，也需要多占用一些硬盘空间，或者需要事先转换成WAV格式。(所以有现成的WAV就用WAV，没有就算啦，只对未压缩PCM有效，MP3之类的文件仍然要花时间预读取)
输入歌词 # 现在，输入歌词，我们开始敲键盘&amp;hellip;
但是不要这样做! 如果你之前已经拥有了分行纯文本格式的歌词，能避免很多麻烦，因为你可以直接复制粘贴到Aegisub。(你也可以从信赖的歌词网站直接复制歌词粘贴。)
我拥有分行的歌词文本文件，我打开它，选中文本并复制。
现在事情开始变得有点复杂了，但是不要慌，其实并不难 :-)
有两种方式可以把刚复制的文本粘贴进 Aegisub:在字幕栏，或者在字幕编辑框。当你粘贴到字幕栏的时候，你在文件中创建了新的字幕行。当你粘贴到字幕编辑框，只会作用当前选中这行。
我们要确认粘贴到了字幕栏，所以单击字幕栏然后在菜单中依次点击编辑、粘贴行(在字幕栏右键单击粘贴也可)。
现在我们把歌词粘贴进来
歌词会立刻以逐行的形式出现在字幕栏中。注意这时行的开始结束时间都是0。
现在存个盘也许是个好主意。
记住 Aegisub 每隔几分钟会自动保存文件，甚至你还没给文件命名，所以即使出了什么情况，你也很少有机会丢失工作文件。
现在我们已经准备好给每行歌词打时间轴了。
粗略计时，行为单位 # 本部分参见 制作时间轴</description></item></channel></rss>